\section{Coniugazione e isomorfismi}
I seguenti risultati assicurano che le definizioni di di entropia che abbiamo dati sono invarianti rispetto alla coniugazione o isomorfismo di sistemi dinamici.
\begin{thm}
  Siano $ (X, d_X, f) $ e $ (Y, d_Y, g) $ due sistemi dinamici topologici topologicamente coniugati. Allora $ h_{\mathrm{top}}(f) = h_{\mathrm{top}}(g) $.
\end{thm}
\begin{thm}
  Siano $ (X, \mathcal{A}, \mu, f) $ e $ (Y, \mathcal{B}, \nu, g) $ due sistemi dinamici misurabili isomorfi. Allora $ h_\mu(f) = h_\nu(g) $.
\end{thm}
Il seguente teorema mostra che per gli schemi di Bernoulli vale anche l'implicazione inversa.
\begin{thm}[Ornstein]
  Due schemi di Bernoulli $ \mathrm{BS}(p_1, \ldots, p_n) $ e $ \mathrm{BS}(q_1,\ldots,q_n) $ sono isomorfi (come sistemi dinamici misurabili) se e solo se hanno la stessa entropia metrica.
\end{thm}
